**臺北市立明德國民小學**，位於[臺北市](../Page/臺北市.md "wikilink")[北投區明德路](../Page/北投區.md "wikilink")190號。鄰近[奎山中小學](../Page/私立奎山中學.md "wikilink")、[榮民總醫院](../Page/榮民總醫院.md "wikilink")、[振興醫院](../Page/振興醫院.md "wikilink")，創立於1977年8月。

## 沿革

創立於1977年(民國66年)8月，位於[北投區明德路與東陽街交口](../Page/北投區.md "wikilink")，[士林區](../Page/士林區.md "wikilink")[天母之南](../Page/天母.md "wikilink")，[北投區](../Page/北投區.md "wikilink")[石牌之東](../Page/石牌_\(北投\).md "wikilink")，傍依磺溪。校門臨明德路，四周多為社區住宅及公園，景緻優雅。周邊方圓二公里內有奎山中小學、[明德國中](../Page/臺北市立明德國民中學.md "wikilink")、[中正高中](../Page/臺北市立中正高級中學.md "wikilink")、[國立台北護理學院與](../Page/國立台北護理學院.md "wikilink")[國立陽明大學](../Page/國立陽明大學.md "wikilink")；大型醫療單位有[榮民總醫院與](../Page/榮民總醫院.md "wikilink")[振興醫院環境優雅](../Page/振興醫院.md "wikilink")，社區人文資源豐富。
創校以來之班級數，由三十多班漸成長至五十七班，爾後又逐漸減班至四十幾班。學生數一千多人，教師員工約一百人。校舍建築樸質簡潔，具備教室大樓、活動中心、操場。目前校舍有忠孝、仁愛、信義、明德、中正五棟大樓、操場及活動中心一座，軟體設施目前仍逐步充實中，在[臺北市一百多所國小中](../Page/臺北市.md "wikilink")，屬於中型學校。

## 歷任校長

  - 第一任：李平校長
  - 第二任：周泰興校長
  - 第三任：林榮華校長
  - 第四任：李訓別校長
  - 第五任：宋中光校長
  - 第六任：陳如岳校長
  - 第七任：許瑛珍校長
  - 第八任：林玫伶校長
  - 第九任：陳錦蓮校長

## 現任家長會長

丁守中

## 校歌

  - 毗連淡水，依偎陽明，六六年秋，我校斯成。
  - 明德孕育，我們成長園地，也是時代，兒童的生活營。
  - 莘莘學子，品端行正，鋼鐵意志，在此練成。
  - 效法古聖先賢，大中至正，毋忘多難興邦，殷憂啟聖。
  - 精誠團結，眾志成城，我們是國家未來的主人翁！

## 知名校友

  - [陳詩欣](../Page/陳詩欣_\(台灣\).md "wikilink")：一圓臺灣獲得奧運金牌之人，2004年為臺灣拿到史上第一面奧運跆拳道金牌得主
  - [辰亦儒](../Page/辰亦儒.md "wikilink")

## 外部連結

  - [臺北市立明德國民小學](http://www.mdes.tp.edu.tw/)

[category:臺北市立國民小學](../Page/category:臺北市立國民小學.md "wikilink")

[Category:石牌](../Category/石牌.md "wikilink")
[Category:1977年創建的教育機構](../Category/1977年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:北投區學校](../Category/北投區學校.md "wikilink")